暴雨後「黑蚊龍捲風」詭衝天際 嚇壞阿根廷民眾

阿根廷近日受到暴雨侵襲，當地民眾外出時目擊天空捲起許多道「深黑色龍捲風」從地上衝向天際，不過仔細一看才發現，這些龍捲風竟是由「蚊子」組成，數量多到形成龍捲風，特殊奇景嚇壞不少路過駕駛。

據《每日郵報》報導，位於阿根廷馬達里亞加（Madariaga）與皮納馬（Pinamar）間的74號公路，24日有駕駛發現路邊有一道道大型深色龍捲風，沒想到仔細看才發現，這並非天氣現象，而是由黑壓壓的「蚊子軍團」組成的「蚊柱」，讓目擊民眾驚呼「這龍捲風越來越大，以前從沒見過這種東西！」

事實上，在74號公路出現蚊子龍捲風前，阿根廷首都布宜諾斯艾利斯（Buenos Aires）就傳出遭到大批蚊蟲侵襲。寄生蟲與病媒研究中心（CEPAVE）研究員加西亞（Juan Jose Garcia）指出，因為連日暴雨造成洪水氾濫，這些積水導致雌性蚊蟲大量產卵，才會有此現象。

加西亞表示，這些蚊子不會對人類造成威脅，但有可能會干擾農業活動，15天後牠們就會開始死去。儘管如此，當地許多民眾仍呼籲政府以煙燻法殺死這大量的蚊子；阿根廷當局對此回應，煙燻法是無效的，僅能殺死部分蚊子，且有毒物質會進入食物鏈破壞生態，建議民眾這15天內做好防蚊措施即可。

好癢

一拳超人

黑旋風夠唒威 黑旋風的確好使

用袋入住佢盡快拎去送俾中囯

伊藤潤二

一個人可以係入面頭到幾耐

用鹽散彈槍

上年好似有班科學家做左啲實驗改造左啲蚊
之後放左出去 點知失敗左
關唔關事

應該唔關呀?
以前睇discovery channel都有介紹過蚊龍捲

之前唔知睇咩記錄片話非洲有土著會捉啲蚊做蚊餅食

旋渦說的都是真的

睇到好痕

十災蠅災

現代變蚊災

屌雖然睇過伊藤潤二
但第一眼都係load左鬼滅

留名睇蚊餅